# Generador Datos Desafio

Este proyecto expone un API rest que entrega la siguiente información:
*fechaCreacion*: Fecha de inicio de la secuencia
*fechaFin*: Fecha de fin de la secuencia
*fechas*: Lista de fechas que están en el rango de la fecha que se encuentra en “fechaCreacion” hasta la fecha “fechaFin”
Ejemplo.
```json
{
    "id": 6,
    "fechaCreacion": "1968-08-01",
    "fechaFin": "1971-06-01",
    "fechas": [
      "1969-03-01",
      "1969-05-01",
      "1969-09-01",
      "1971-05-01"]
}
```
*Nota*:
El formato de las fechas es yyyy-MM-dd
El servicio entrega 100 periodos, cada periodo contiene una fecha inicial una fecha final y una lista de 25 a 90 fechas

# Detalle de los sistemas

Swagger Codegen 2.3.1 (OpenApi 2.0)
Java 8
Spring-Boot 1.5.11.RELEASE
Maven 3


# Compilar y ejecutar el proyecto

Ingresar al directorio *ApiPeriodos* ejecutar el siguiente comando *maven*

```bash
mvn package
```

Luego de compilar el proyecto ingresar al directorio *target* ejecutar el siguiente comando *java*

```bash
java -jar .\api-periodos-1.0.0.jar
```
*Nota*:
Debe estar disponible el puerto *8080* en el PC donde se ejecute esta API

# Visualizar Documentación y consumir la API

La documentación swagger del API (una vez que se levanta el API) queda disponible en

http://127.0.0.1:8080/periodos/swagger-ui.html#/

Para consumir el servicio se debe invocar la siguiente URL

```bash
curl -X GET --header 'Accept: application/json' 'http://127.0.0.1:8080/periodos/api'
```

# Regenerar API a partir de yaml

Las siguientes instrucciones solo son para re-escribir el API si es necesario agregar una nueva funcionalidad a partir del *YAML*.

Bajar SwaggerCodeGen 2.3.1 en la raíz del proyecto, ejecutando el siguiente comando por consola.

```bash
wget http://oss.sonatype.org/content/repositories/releases/io/swagger/swagger-codegen-cli/2.3.1/swagger-codegen-cli-2.3.1.jar -O swagger-codegen-cli.jar
```

Para re-crear el código a partir de la definición del *YAML* de swagger ejecutar el siguiente comando

```bash
java -jar .\swagger-codegen-cli.jar gen
erate -i .\swagger\periodos.yaml -l spring -c .\swagger\config.json -o ApiPeriodos --ignore
-file-override .\.swagger-codegen-ignore
```

*Nota*:
Esto creara toda la estructura de swagger y re-escribirá todas las clases que no estén declaradas en el archivo *.swagger-codegen-ignore*